[
  {
    "question": "1. 云计算的部署模式有三大类:公有云、_______、_______。",
    "answer": [
      "私有云",
      "混合云"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "2. Web的主要功能组件有HTML、_______以及_______。",
    "answer": [
      "URL",
      "HTTP"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "3. 常见的防火墙类型有两种：_______和代理防火墙。",
    "answer": "包过滤防火墙",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "4. Ethernet所采用的CSMA/CD技术的工作原理可以简单地概括为多点接入、_______和_______。",
    "answer": [
      "载波监听",
      "碰撞检测"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "5. 在OSI七层模型中，_______层负责在不同网络之间选择路由，并将数据包从源地址传输到目的地址。",
    "answer": "网络",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "6. CSMA/CD技术的工作原理可以简单地概括为多点接入、_______和_______。",
    "answer": [
      "载波监听",
      "碰撞检测"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "7. 在计算机网络中，_______层负责确保数据从发送方可靠地传输到接收方，并且能够处理流量控制和错误恢复；而_______层则负责将数据分割成适合传输的大小，并在需要时重新组装。",
    "answer": [
      "传输",
      "网络"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "8. IP数据报首部分为_______字节的固定部分和最多40个字节的可变部分。",
    "answer": "20",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "9. 网络地址转换（NAT）通常在路由器上实现，它允许多个设备通过_______公共IP地址访问互联网，同时保留私有的内部IP地址。",
    "answer": "一个或多个",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "10. 子网划分方法分为_______和_______两种。",
    "answer": [
      "定长子网掩码",
      "变长子网掩码"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "11. 设定超时计时器的时间应该大于TCP连接的_______。",
    "answer": "往返时间 RTT",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "12. SNMP的通信方式有两种，分别是_______和_______。",
    "answer": [
      "轮询",
      "事件驱动"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "13. 数据通信系统的模型由源系统、_______和_______组成。",
    "answer": [
      "传输系统",
      "目的系统"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "14. 滑动窗口的作用是_______和_______。",
    "answer": [
      "流量控制",
      "可靠传输"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "15. DNS标准定义了两种解析方法，分别是_______和_______。",
    "answer": [
      "递归解析",
      "迭代解析"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "16. 路由器工作在参考模型的第_______层。",
    "answer": "三",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "17. 发送时延的大小和数据块长度为_______，带宽为_______。",
    "answer": [
      "成正比",
      "成反比"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "18. 主机号为0的IP地址表示_______。",
    "answer": "本网络的网络地址",
    "blank_count": 1
  }
]